全球前25大製藥市值2.7兆美元 嬌生蟬聯第一 中企首次進榜

國際製藥大廠的名聲耳熟能詳，但是，如果以市值為計算基準，排名會是如何？根據GlobalData最新的製藥市場分析報告，今年第二季底全球前25大製藥公司市值，與第一季相較，仍以嬌生居首，值得注意的是，中國的江蘇恆瑞首次進榜。

該研究機構統計，這25大製藥公司截至上半年的總市值為2.7兆美元，其中，北美的公司有13家，市值1.5兆美元。而排名中比較值得注意的是，嬌生依舊名列第一，而中國則第一次有藥廠進入榜單，也就是中國醫藥股股王江蘇恆瑞。嬌生的股價第三季持續上漲，目前最新市值是3809億美元，至於江蘇恆瑞，第三季股價呈下跌趨勢，目前市值約2187億元人民幣。

此外，若是以第二季相較於第一季的市值比較，25強平均增加1.1%，而個別公司中，則以默克美國、拜耳、葛蘭素史克、禮來、CSL和Shire的成長達到兩位數百分比。相對的，施貴寶和Celgene減少超過10%。

勁